{"translation-revision-date":"2021-06-02 12:53:00+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Open document settings":["Abrir configura\u00e7\u00f5es do documento"],"Open block settings":["Abrir configura\u00e7\u00f5es do bloco"],"Editor footer":["Editor do rodap\u00e9"],"Editor publish":["Publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor settings":["Editor de configura\u00e7\u00f5es"],"Editor content":["Editor de conte\u00fado"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Block library":["Biblioteca de blocos"],"Here's a detailed guide.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado."],"New to the block editor? Want to learn more about using it? ":["Primeira vez utilizando o editor de blocos? Deseja saber mais sobre como us\u00e1-lo?"],"Learn how to use the block editor":["Aprenda a usar o editor de blocos"],"All of the blocks available to you live in the block library. You\u2019ll find it wherever you see the <InserterIconImage \/> icon.":["Todos os blocos dispon\u00edveis para voc\u00ea est\u00e3o na biblioteca de blocos. Voc\u00ea os encontrar\u00e1 onde quer que veja o \u00edcone <InserterIconImage \/>."],"Get to know the block library":["Conhe\u00e7a a biblioteca de blocos"],"Each block comes with its own set of controls for changing things like color, width, and alignment. These will show and hide automatically when you have a block selected.":["Cada bloco vem com seu pr\u00f3prio conjunto de controles para alterar itens como cor, largura e alinhamento. Eles ser\u00e3o exibidos e ocultados automaticamente quando voc\u00ea tiver um bloco selecionado."],"Make each block your own":["Fazer com que cada bloco seja seu"],"In the WordPress editor, each paragraph, image, or video is presented as a distinct \u201cblock\u201d of content.":["No editor do WordPress, cada par\u00e1grafo, imagem ou v\u00eddeo \u00e9 apresentado como um \"bloco\" de conte\u00fado distinto."],"Get started":["Comece agora"],"Welcome to the block editor":["Boas-vindas ao editor de blocos"],"inserter":["adicionador"],"Close settings":["Fechar configura\u00e7\u00f5es"],"View post":["Ver post"],"Read about permalinks":["Leia mais sobre links permanentes"],"The last part of the URL.":["A \u00faltima parte do URL."],"URL Slug":["Slug do URL"],"Status & visibility":["Status e visibilidade"],"Editing template. Changes made here affect all posts and pages that use the template.":["Editando modelo. Mudan\u00e7as feitas aqui afetam todos os posts e p\u00e1ginas que usam o modelo."],"%s (<a>Edit<\/a>)":["%s (<a>editar<\/a>)"],"Visibility":["Visibilidade"],"Block":["Bloco","%d Blocos"],"Block (selected)":["Bloco (selecionado)"],"%s (selected)":["%s (selecionado)"],"Open publish panel":["Abrir o painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Open save panel":["Abrir painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Preview in new tab":["Pr\u00e9-visualizar em nova aba"],"Fullscreen mode deactivated":["Modo de tela cheia desativado"],"Fullscreen mode activated":["Modo de tela cheia ativado"],"Work without distraction":["Trabalhe sem distra\u00e7\u00e3o"],"Fullscreen mode":["Modo tela cheia"],"Spotlight mode deactivated":["Modo sem distra\u00e7\u00f5es desativado"],"Spotlight mode activated":["Modo sem distra\u00e7\u00f5es ativado"],"Focus on one block at a time":["Concentre-se em um bloco de cada vez"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desativada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior ativada"],"Access all block and document tools in a single place":["Acesse todas as ferramentas de blocos e documento em um s\u00f3 lugar."],"Top toolbar":["Barra de ferramentas do topo"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Feature activated":["Recurso ativado"],"Feature deactivated":["Recurso desativado"],"Editor":["Editor"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Visual editor":["Editor visual"],"Document tools":["Ferramentas de documento"],"Document and block tools":["Ferramentas de documento e bloco"],"Editing template: %s":["Editando modelo: %s"],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Add extra areas to the editor.":["Adicionar \u00e1reas extras ao editor."],"Additional":["Adicional"],"Page attributes":["Atributos da p\u00e1gina"],"Discussion":["Discuss\u00e3o"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Permalink":["Link permanente"],"Choose what displays in the panel.":["Escolha o que exibir no painel."],"Document settings":["Configura\u00e7\u00f5es do documento"],"Panels":["Pain\u00e9is"],"Contain text cursor inside block":["Conter o cursor de texto dentro do bloco"],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Auxilia leitores de tela impedindo que o cursor saia dos blocos."],"Show most used blocks":["Mostrar os blocos mais usados"],"Places the most frequent blocks in the block library.":["Coloca os blocos mais frequentes na biblioteca de blocos."],"Choose how you interact with blocks":["Escolha como voc\u00ea interage com blocos"],"Use theme styles":["Usar estilos do tema"],"Make the editor look like your theme.":["Fa\u00e7a o editor parecer com o seu tema"],"Display button labels":["Exibir r\u00f3tulos dos bot\u00f5es"],"Shows text instead of icons in toolbar.":["Mostra texto ao inv\u00e9s de \u00edcones na barra de ferramenta."],"Choose the way it looks":["Escolha a apar\u00eancia"],"Display block breadcrumbs":["Exibir bloco de caminho de navega\u00e7\u00e3o"],"Shows block breadcrumbs at the bottom of the editor.":["Mostrar bloco de caminho de navega\u00e7\u00e3o na base do editor."],"Spotlight mode":["Modo sem distra\u00e7\u00f5es"],"Highlights the current block and fades other content.":["Destaca o bloco atual e desvanece o restante do conte\u00fado."],"Reduce the interface":["Reduzir a interface"],"Compacts options and outlines in the toolbar.":["Compacta op\u00e7\u00f5es e contornos na barra de ferramentas."],"Decide what to focus on":["Decida no que focar"],"Include pre-publish checklist":["Incluir lista de verifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o "],"Review settings such as categories and tags.":["Revisar configura\u00e7\u00f5es, como categorias e tags."],"Choose your own experience":["Escolha sua pr\u00f3pria experi\u00eancia"],"Custom fields":["Campos personalizados"],"No blocks found.":["Nenhum bloco encontrado."],"Available block types":["Tipos de bloco dispon\u00edveis"],"%d block is disabled.":["%d bloco est\u00e1 desativado.","%d blocos est\u00e3o desativados."],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Forward-slash":["Barra"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Mude o tipo de bloco ap\u00f3s adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Block shortcuts":["Atalhos de teclado dos blocos"],"Selection shortcuts":["Atalhos para sele\u00e7\u00e3o"],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Underline the selected text.":["Sublinhar o texto selecionado."],"Remove a link.":["Remover um link."],"Convert the selected text into a link.":["Converter o texto selecionado em um link."],"Make the selected text italic.":["Tornar it\u00e1lico o texto selecionado."],"Make the selected text bold.":["Tornar negrito o texto selecionado."],"Display these keyboard shortcuts.":["Exibir estes atalhos de teclado."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navegar para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navegar para a pr\u00f3xima parte do editor."],"Show or hide the settings sidebar.":["Mostrar ou ocultar a barra lateral de configura\u00e7\u00f5es."],"Open the block list view.":["Abrir a visualiza\u00e7\u00e3o de lista de blocos."],"Toggle fullscreen mode.":["Alternar modo de tela cheia."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alternar entre editor visual e de c\u00f3digo."],"Show more settings":["Exibir mais configura\u00e7\u00f5es"],"Hide more settings":["Esconder mais configura\u00e7\u00f5es"],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Configura\u00e7\u00f5es adicionais est\u00e3o agora dispon\u00edveis nas configura\u00e7\u00f5es da barra lateral do Editor de bloco."],"Block settings closed":["Configura\u00e7\u00f5es do bloco fechadas"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Editing code":["Editando o c\u00f3digo"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/wordpress-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/wordpress-editor\/"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Tools":["Ferramentas"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos do teclado"],"Block Manager":["Gerenciador de blocos"],"Copy all content":["Copiar todo o conte\u00fado"],"All content copied.":["Conte\u00fado copiado."],"This block can only be used once.":["Este bloco s\u00f3 pode ser usado uma vez."],"Transform into:":["Transformar em:"],"Find original":["Encontre o original"],"Disable & Reload":["Desativar e recarregar"],"Enable & Reload":["Ativar e recarregar"],"A page reload is required for this change. Make sure your content is saved before reloading.":["Para realizar esta mudan\u00e7a \u00e9 preciso recarregar a p\u00e1gina. Tenha certeza de que salvou seu conte\u00fado antes de recarregar."],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Drawer":["Barra de navega\u00e7\u00e3o"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Code editor selected":["Editor de c\u00f3digo selecionado"],"Visual editor selected":["Editor visual selecionado"],"Modes":["Modos"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Search for a block":["Procurar um bloco"],"Blocks":["Blocos"],"Manage all reusable blocks":["Gerenciar todos os blocos reutiliz\u00e1veis"],"Document":["Documento"],"Appearance":["Apar\u00eancia"],"Excerpt":["Resumo"],"Content":["Conte\u00fado"],"Select":["Selecionar"],"Copied!":["Copiado!"],"Template":["Modelo"],"General":["Geral"],"Cancel":["Cancelar"],"Apply":["Aplicar"],"Help":["Ajuda"],"Back":["Voltar"],"Close":["Fechar"],"Remove":["Remover"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Publish":["Publicar"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Add":["Adicionar"],"Edit":["Editar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"Plugins":["Plugins"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-post.js"}}